# Buffer pool manager

Далее вам необходимо реализовать диспетчер пула буферов в вашей системе (`BufferPoolManagerInstance`). `BufferPoolManagerInstance` отвечает за получение страниц базы данных из `DiskManager` и их сохранение в памяти. `BufferPoolManagerInstance` также может записывать грязные страницы на диск (flush), когда ему явно указано сделать это или когда ему нужно удалить страницу, чтобы освободить место для новой страницы.

Чтобы убедиться, что ваша реализация корректно работает с остальной системой, мы предоставим вам часть уже заполненных функций. Также вам не потребуется реализовывать код, который собственно считывает и записывает данные на диск (это называется `DiskManager` в нашей реализации). Мы предоставим вам этот функционал.

Все страницы в памяти в системе представлены объектами `Page`. `BufferPoolManagerInstance` не нужно понимать содержимое этих страниц. Но вам, как системному разработчику, важно понимать, что объекты `Page` — это просто контейнеры для памяти в пуле буферов и, не являются специфическими для уникальной страницы. То есть каждый объект `Page` содержит блок памяти, который `DiskManager` будет использовать в качестве места для копирования содержимого физической страницы, которую он считывает с диска. `BufferPoolManagerInstance` будет повторно использовать один и тот же объект Page для хранения данных при перемещении туда и обратно на диск. Это означает, что один и тот же объект `Page` может содержать разные физические страницы на протяжении всего жизненного цикла системы. Идентификатор объекта `Page` (`page_id`) отслеживает, какую физическую страницу он содержит; если объект Page не содержит физической страницы, то для его `page_id` должно быть установлено значение `INVALID_PAGE_ID`.

Каждый объект `Page` также поддерживает счетчик количества потоков, которые «закрепили» эту страницу (pin count). Вашему `BufferPoolManagerInstance` не разрешено освобождать закрепленную страницу. Каждый объект `Page` также хранит информацию, является ли страница грязной или нет. Ваша задача — записать страницу на диск, если она была до того, как она будет откреплена. Ваш `BufferPoolManagerInstance` должен записать содержимое грязной страницы обратно на диск, прежде чем этот объект можно будет использовать повторно.

Ваша реализация `BufferPoolManagerInstance` будет использовать класс `LRUReplacer`, который вы создали на предыдущих шагах этого задания. Он будет использовать `LRUReplacer` для отслеживания доступа к объектам `Page`, чтобы он мог решить, какой из них вытеснить, когда он должен освободить кадр, чтобы освободить место для копирования новой физической страницы с диска.

Вам потребуется реализовать следующие функции, определенные в заголовочном файле (`src/buffer/buffer_pool_manager_instance.h`) в исходном файле (`src/buffer/buffer_pool_manager_instance.cpp`):

- FetchPgImp(page_id)
- UnpinPgImp(page_id, is_dirty)
- FlushPgImp(page_id)
- NewPgImp(page_id)
- УдалитьPgImp(page_id)
- FlushAllPagesImpl()

Для `FetchPgImp` вы должны вернуть `NULL`, если в свободном списке нет доступных страниц, а все другие страницы в настоящее время закреплены. `FlushPgImp` должен сбрасывать страницу независимо от статуса ее закрепления.

Для `UnpinPgImp` параметр `is_dirty` отслеживает, была ли страница изменена во время ее закрепления.

Подробную информацию о том, как реализовать эти функции, см. в документации по функциям. Вам не следует менять функции без суффикса `Imp`, они нужны нам для оценки вашего кода.

Ссылка на оригинальное описание задачи https://15445.courses.cs.cmu.edu/fall2021/project1/.
